緬甸抗爭者第四日上街 「準備如香港般示威」

緬甸今日連續第四天有大規模的抗爭運動，反對軍方政變奪權。在首教內比都，警方出動水炮車驅散示威者。路透社引述目擊者稱，有警員一度向天開槍。

近期不少外媒報道都留意到，緬甸示威與其他亞洲地區的抗爭運動有不少相似的地方，例如他們參考了泰國示威者的三指手勢，又學習了香港示威者透過網絡動員的技巧。今日在仰光，就有示威者高舉「準備如香港般示威」的標語，正好反映亞洲各地抗爭運動互相扣連的情況。

(Photo by SAI AUNG MAIN/AFP via Getty Images)

不要學香港，因為香港已經失敗

香港沒有明天，香港人逃離香港

願你們成功。香港淪陷中。

準備失敗?

軍佬講嘅野千祈唔好信

人地真係對戰軍政府

好過對戰14億支那豬

好似香港班人咁粒水

好學唔學

咁就輸硬囉，R.I.P 定先

學香港捉鬼 鬥黃

學乜都一樣
而家已經唔係Trump時代

學香港就死得啦
希望緬甸人民唔好步我地後塵

最終都係失敗

即係唔去加泰集會？
死守poly？
同上連登做冷氣軍師？

求live link

你幾時有連登=香港既錯覺

緬甸軍政府：即係無料到啦

屌曬你班散水撚，同我即刻番 仰光大金寺，仰光大金寺 根本係城堡/要塞黎。邊個話守唔到？

咁死得啦

Be Water！

仲有:

大隻抗爭者 = 臥底狗
裝修藍店 = 臥底狗

要幫手捉,幫手影相

屋企張床要人

要學就學香港人留家抗疫

大隻就係鬼

個case好唔同，人地全國做，我地得700萬人，仲要4成藍絲

準備如香港般示威
姐係點
買贖罪劵食黃店？

你以為，大把緬甸人撐軍政府，仲有大量緬豬
多數係後生仔先會企出黎

痴撚線
第一頁啲五毛衝晒出嚟篤數

緬甸政變果日，仲有班軍政府支持者上街慶祝
全民抗爭？笑話

要學好心學成功嘅啦
BLM

人地之至少全國都有人反，我地得香港

佢地未必失敗
如果香港只係對港共都未必失敗
不過香港人要對付港共+支那
真係冇計

希望班蠢人唔好走去connect人地

學香港外判革命比侵？ 侵落咗台喇喎

咪係, 蠢過撚, 比埋結局佢睇都仲要抄, 要贏就學烏克蘭

香港真係好對唔住 其他區既示威者...
除非和理非
其他都可以借濫

Block哂啲五毛

應該學共產黨收國民黨皮

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

香港咪就係「全國」，難道支那人會撐你香港？

國際戰線一定有用
但你要有咁多咁嘅人才

唔好好似香港咁收場就得

衝35+

「世界上最大嘅武器係溫柔」
ー民主黨鄺囝

佢地慘d 我地係pompeo 同trump 時代 佢地係白登時代

咁人地對手等得自己政府，香港人對手係自己政府+軍力強好撚多嘅支那

緬甸人 加油！
緬甸人 反抗！
緬甸人 報仇！

緬甸人 移民！

Be water, 無大台

如果學香港就準備失去更多

Be water brother

勇武退埸，血債票償(單押)

細個睇其他人示威覺得離自己好遠
依家反而係香港以示威出名

祝君安好

快啲成立糾察隊，唔好比班鬼破壞和平示威

喺緬甸放完火魔殺完軍狗都仲可以逃入山區，大把寺廟可以避世，香港就周圍天眼同三面環海＋另一面係敵境，做完俾警甴捉住變浮屍

邊個留緬撚留喺緬甸就係撐軍政府!

香港人示弱柒出國際

準備捉鬼

學唔到啦 烏克蘭最後係講會武裝革命先完

學食黃店，移民

學香港輸得好慘架喎

錯
烏克蘭係因為佢哋自己有武裝部隊
冇嘅同香港冇分別

香港收皮係預咗、必然，
我哋已經做咗可以做嘅，
個政權係北京，
我哋根本撼動唔到佢

其實烏克蘭都無贏到

哎屌 咁就碌柒喇
好學唔學學我地輸.. 學法國啦..

諗起當時有烏克蘭人黎香港做FA，都畀人話係極右係鬼

學我地做乜 學d贏左既國家

港共輸咗好耐
外國一早壓死港共

人哋可以揀好嘅嚟學
唔一定全部照抄香港人
掉轉亦一樣
我哋可以學緬甸

學無前後 達者為先

唯一唔同既係啲水炮車(我係指四個轆真係識射水個啲)鋼水無香港個啲咁好，火魔法會有damage囉

緬甸都係點都死
唔反抗就軍政府
反抗成功又係終共(昂山素姬)
都係咁絕望

BLM成功係因為美國唔全力鎮壓咋

其實你都幾蠢
烏克蘭係因為有武裝部隊幫手先至贏到
香港？

法國都無贏....

Never Forget, Never Forgive!

Save HK藍絲：Signal我用了兩天就刪除，因為每個訊息都被收短訊費！

#8 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
口話勇武
又會幫savehk口

都唔知打錯幾多大隻手足

仲衰過香港冇人幫

上年又唔見你咁講

緬甸軍政府: 準備如香港黑警般鎮壓示威者

你就笠番落老母個閪度啦

佢地對抗緊d咩

香港人斯文到爆
學邊道都好。千祈唔好學香港

佢講係黃背心運動嗰種堅持啊

又引一班五毛出黎

想BLM燒狗屋啦

我話「android 可以set signal 做default sms 」=幫save hk口

Goodest logic

擲水樽雨遮換來實彈攻擊

有咁講過，
但我覺得即使係悲劇都要做，
呢個只係甘唔甘心、自尊尊嚴嘅問題，
西鄉隆盛都預咗輸，
咪又係堅持自己

搏盡都唔會輸民意架，要人呀

乜都五毛，仲食埋緬甸抗爭條水，fatfat

緬甸情況點同香港
香港係700萬人對14億籠的傳人

所以坐緊既手足，一早就知道係炮灰

怕死主動放棄反抗同斯文係兩回事

今天我～
走 比佢走 輸民意架

如果有事嗰個係黃絲 你會唔會咁講呀
你一早大大力恥笑啦

光復緬甸

手足

幾時有緬甸黃店食

你收皮啦，
大把人做左好多野，
只係咁啱冇被捕姐，
我夠身陷幾次被捕危機，
又周圍同人講阿

係兩回事
所以我話香港人斯文到爆

幫我作埋我會點講，邊夠你玩，道理喺晒你果邊

亂咁屈人係五毛果d，擺明唔係黑警就係共間諜啦

好學唔學
即係準備失敗

講真話 = 五毛

全世界學香港都打得走個政府
香港輸代表香港方法輸？
無撚玩啦

乜中聯辨請啲咁低質素嘅網軍

push

呢條阻膠

咁耐無人刮到佢出嚟

懦弱就懦弱啦
用斯文去美化自己唔反抗

等同中共走佬話係大長征

三個月後, 「準備如香港般食黃店扮抗爭」

緬甸面對住既係軍隊
好似香港咁斯文就死得
其實香港既抗爭係連 Riot 都算唔上 ,
只係政府話你有拎鐳射筆都係參加暴動, 外國示威者見到都想笑

香港手足已經好勁
果d踩自己人得2種
一係收錢做野
一係做緊義工5毛 純粹自己廢就覺得場運動廢

你唔好咁坦白得唔得?

你要覺得懦弱咁就懦弱
你都好懦弱喺道話人懦弱

大隻=犬

緬甸家家戶戶都掛昂山素姬嘅相 好似支那人掛毛澤東相咁樣 佢哋好respect 昂山素姬

承認其他人勇同做到野咪顯得自己好廢
勁係要踩多兩腳等自己睇落無咁廢

刮佢出嚟會失民意㗎

緬甸加油

香港一城vs人地全國
人數比例就算少過香港個規模都不可同日而語啦

佢地輸真係連走機會都冇

我上面po果啲邊單唔係事實，唔係當時嘅主流思想？

你駁到先算啦

遊行 ＞ 黑警拉人 ＞ 中共做野 ＞ 美國搞中共 ＝ 攬炒＝黃絲贏
政府dq 區議員 ＞ 中共做野 ＞ 美國搞政府 ＝ 攬炒＝黃絲贏
黑警拉手足 ＞ 港共做野 ＞ 五眼開移民計劃 ＝ 攬炒＝ 黃絲贏
遊行完左 ＞ 今日個畫面好靚 ＋ 多左核彈要twitter＝ 攬炒＝黃絲贏
遊行搞到藍店執 ＝黃絲贏
遊行搞到外資撤 ＝ 香港玩完 ＝ 攬炒＝黃絲贏

幾時輸過？

咁我話你懦弱唔係事實？
你駁到先算啦

又話

個政權係北京，
我哋根本撼動唔到佢。

跟本注定失敗，又做左好多野？
定做左好多注定失敗既野，一部份人注定係炮灰

當時有幾多人神探上身話佢係演員？

黃背心正係無贏

點樣vs全國

係，冇咁嘅覺悟唔好出嚟，
一早就預咗

哇人身攻擊
有point 到呢？

唔好學我哋，唔好心存僥倖，仁慈

我地唔係咩

其實真係唔好學香港，如果想求變始終都係要抱nothing to lose心態去消滅對家

佢地10幾年前左右先試過一次
又係類似
無記錯係2007
最後軍隊開槍
班軍人仲要係著拖鞋

做咩要學香港

你自己講完會唔會笑

如果有緬甸人上連登
我想同你哋講句
“唔好學香港，香港人好廢”

大大力鞭

到底點先叫手足
1.多頭髮
2.唔高大威猛
3.唔屌泛民
4.唔舉美國旗
5.

香港人仲可以揀逃離香港其實已經係成果，不過畀人拉咗嘅手足就冇份享受了

咁就要問下炮灰們，事先知唔知啦
定係用唔知會唔會成功，黎包裝一定失敗既事情，大人的險惡

人哋冇做一啲你覺得唔懦弱嘅事。所以你覺得人哋懦弱
而你冇做過一啲你認為人哋唔懦弱嘅事。你就唔係懦弱？
你話香港人懦弱就唔係人身攻擊。我話你懦弱就係人身攻擊？
真係龍門任你擺

煲底見

並不是
失敗乃成功之母
簡單道理

就算12個被送中， 都係贏

軍政府親共

五大訴求達成左? 三萬/膠官清算左未? 勇武手足放返出嚟未? 定羸左移民訴求咋? 你估真係光復香港 移民當革命?

我地永遠懷念

食黃店就係革命? 移民就係反抗?
btw咁你有咩高見?

就算好似岳巴咁靚仔，如果佢唔係救人在先，係俾捉鬼黃絲搜左佢支伸縮棍岀黎

應該都會變左鬼

英國🇬🇧煲底

一早block左你隻5毛

倉底見

你係唔識架喎

成個post都五毛全部話香港輸，根本無輸

梗係冇贏因為都未完

最緊要冇比狗咬，冇案底一等良民，仲有機會移民，吹咩

食黃店當革命
原來係熱狗

你手段都幾高明，
係咁撩d矛盾，
以前仲會同你呢d人勞氣，
而家慳返啖氣，
你既目的都好明顯

香港唔係已經贏左

跟我講一次！！！

香港人 移民！！！

咁你有咩高見?

屌你老母

起碼個總統最後敗走
而家777個位幾穩

嗚哇

戴晒面巾蒙晒臉仲唔係鬼？

贏咗回歸祖國嘅機會

cctoy d金句

件衫有個岳字，一定係啲三山五岳嘅人士

香港當日好彩有侵侵做總統唔係晨早就喺機場、中大同理大打死晒啲手足
對緬甸班軍佬拜登一句都唔會講

認就得啦，我不嬲都企起受害者角度睇問題，運動最終就係班後生仔坐監。

緬甸人一齊著白色衫捉鬼

學香港啫係輸得

其實成個post都係
都無眼睇

香港示威者唔夠狠

師兄 心水清

手足拎返mpf啲錢移民未?

300萬人取回MPF = BNO平權 中共取消居港權

係！所以唔知邊度有輸到

話你戇鳩就係五毛

講緊721果兩隻狗？

又係失敗撚

準備如香港般失敗

美其名防疫 實情笠水

唔係人地手段高明, 係你弱智姐

我支持一國一制
公安取代黑警
香港向勝利方向邁進

係人都知，
但唔只後生仔，
你又做咗啲咩，咁關心我哋呢班後生仔

成個po勁多一早block咗嘅人

同香港一樣咪輸到仆晒街

本身實力強勁，對手又冇中共咁難打，祝佢地成功啦

又係你條仆街

唔好呀和平係無撚用嫁，有樣版睇

一係軍事政變
一係外國勢力
手足加油

五毛大本營

一早變左攬炒
你隻5毛 連做咩都唔知
Blocked 又一隻

我就冇block,睇下班冚家產講咩都好

條友on9
台灣白色恐怖咗幾多年

手足做到嘢

攬炒咩先班高官/藍絲/狗？我睇唔到邊一個對佢地有實際影響香港依然都係哩班撚人揸旗

但後續係點？

就好似香港比林鄭落台
結果係支那比軍火元朗起兵反攻
然後香港內戰

學香港只有攪炒 唔會有贏家

做乜鳩 咁撚多五毛

又未可以話去到贏 但都可以叫做俾多條後路大家

澳洲ABC NEWS ”恐懼之城：香港民主之死 “影片

呢個手勢係泰國示威個陣一個symbol

回應返你個問題

香港個模式係work
但香港人冇武力抗爭嘅概念
而且仍然仲有階段性勝利嘅諗法
最後有個咁嘅結果都冇辦法
緬甸人比起香港人好勇鬥狠嘅話
個結果可以好唔同
參考香港失敗嘅經驗唔覺得有咩問題
喺呢個post入邊唔好太糾結點解要同有咩好學香港
亦都冇必要踩到任何一邊
佢哋被迫要行到呢一步
我只會祝佢哋一切順利

手你老母臭閪啦，
祝你賺埋d5毛春袋含濃

咁咪失敗

myanmar 絕大多數人支持昂山
邊似香港近半仆街

香港明明贏緊喎
中共已經被連登仔嚇死左

好撚多五毛

台灣1949年開始戒嚴同白色恐怖，直到1987年解嚴先有民主。中間嘅二二八事變、美麗島事件係咪輸？

我地從來都冇贏，但我地未輸。

學香港就死得啦有成功例子唔學學香港

個post好有2014後高登浸味
不斷講香港人廢同撩抗爭時既是非

前面成班做咩
我地話學法國示威 唔通學埋佢地打爛名牌鋪，乘機打劫
話學烏克蘭都唔係話學佢地打放個火打陣地啦

緊係學好野 無視對方啲唔係好恰當/適合自己既野

手足唔好咁激動先, 小心爆血管
btw手足有咩黃店推薦? 想為坐緊監嘅手足報仇

仲好撚關心我地係咪俾人呃添

係，生活無好到，甚至差過以前

咁即輸硬⋯⋯⋯因香港有板你睇

UST 南亞軍師快啲過去指點江山

自由的空氣

食你老母囉，
日日都咁多人上

咁唔老黎

我笑到仆街

黃店戰線
議會戰線
和你lunch戰線
移民戰線
買報紙戰線

手足有冇準時食藥?

泰國學香港 泰國而家點？

好似香港咁失敗

不過日日有人被清算，同推緊國教， 都係贏

-0-0

通街都係處
唔好舉美國旗

我愛泰皇

滲透戰線
分化戰線
批鬥戰線
官警黑戰線
國安熱線

推

香港咪又係軍政府，仲要打2次
打狗棒都未識，仲點打大佬

攝衫啦

學香港整個黃pattai食下先

班人睇野睇一半，全世界開放自己國家出lifeboat支持香港都叫輸

見撚到哩班自私撚都知香港冇希望喇！鳩叫就天下無敵，三罷都話無能為力。

個議會抗爭攪左咁多年都知冇用，仲只識學班泛民咁年年六四打下咭鳩叫兩句就當抗爭左⋯⋯⋯⋯

人地呼籲人上前線佢就叫人散水⋯⋯DKLM。人地就賠上自己性命前途，佢就be water番工搵銀攪移民各有各做～

泛狗死忠不願面對

想屌泛民？

笑乜撚嘢呀 五毛
已Blocked

咁係移民撚贏唔係香港贏

泛狗割蓆：睇唔到睇唔到
屌泛狗：不分化不割蓆，五毛啊Sir又開工

移民海外建港
香港又贏

黑警同黑社會不分化 不割蓆
我哋要好好學習

出去遊行仲要叫人攝衫，小學生咩，真係經典

2020年：我哋真係好撚鍾意香港
2021年：全世界開放自己國家出lifeboat支持香港都叫輸？

緬甸軍師： 支持香港係一場贏左無得分，輸左死全家既賭局

呢場官警鄉黑大龍鳳夠唔夠經典？

連登仔俾支那撚到變曬投降師

原本我都唔想出聲

緬甸冇連登已經贏一半

香港冇失敗囉屌你
香港人係打大佬
地球上最撚黑暗既大佬
其他黑暗政權嘅幕後大佬

其他國家用我哋方式贏撚左九世
你諗下成場革命持續左成年
上街人數係持續地過百萬級起
對家要出埋外援先頂到
試問世上有咩國家可以頂住自己一半人口長時間持續抗爭而唔收皮呢？

仲影響埋世界政局，其實好撚癲

講到中共港共唔係軍政府

冇撚錯

學香港前期就好

上面3個，原來香港咁就已經係軍政府，真正嘅軍都未出，tg都驚到咁，打撚咩

Do better than us

加油，全球抗獨裁極權

真
傘陣就真係唔太建議，最終都係比人打爆
但玩遍地開花，be water，呢啲都可取嘅
仲有國際線，起碼比更多人知道發生咩事（佢地玩鎖網就更加要做）
話唔定泰國緬甸香港等地，會有新嘅國際地下組織出現

佢地舉香港旗 我好反感囉

佢地只要人夠多就可以ALL IN
唔似香港咁死幾多人大陸唔會CARE

14億份之100萬？點都輸喔

香港人全部都有學識，全世界都爭住要，大家要保留有用之驅

先可以移民

緬甸人會直接殺鬼

你估好似香港人咁廢

讓我們教你，和平示威是沒有用的。

透過民間外交，影響外國政府，韓國瑜就係咁輸

香港有隻獅鳥

輸民意㗎

踩港撚準備全面進場

米撚痴線啦屌，香港on99

緬甸出咗黃藍地圖未好想去懲罰

香港冇希望因為我哋永遠唔能夠直接打大佬，隔住個香港特首已經係第二樣嘢！

咁佢哋嘅都有人軍人出身，香港完全無咁滯。

你仆街啦 一定比cctoy話 放負撚 唔岩聽即block
我要埋佢地堆唔想比人block
等我block左你先
又一個

你描述既系 香港民主黨 / 民主派 / 泛民

နေ့လည်စာ အစ်ကို

成個po都痴撚線 分化到咁

香港果啲唔係抗爭，係出黎湊熱鬧

暫時學香港嘅都冇邊個成功

有冇link?

起碼冇我地輸得咁慘烈
佢地係有贏有輸, 件事未完.

綠曱 = 軍人

Block左我未？

千祈唔好學香港, 香港輸左

佢地有冇等選埋個區議會先？

有冇政治人物話要守城？

因為香港未成功

係唔係要話其實香港贏左，跟你地自high「攬炒」到自己收皮而並未損耗到中共先唔係分化？

到今時今日都無比人拉
又有議員做 真係好神奇

同意，依家我哋贏緊50:0都比人屈到話輸 痴撚線㗎

我仲J緊區議會大勝架
贏咁多

全部都係演員

講緊被打到笠水班勇武

你搞咁耐
光復香港=林鄭下台？

屌你老母 唔怪得知個個移民

傻閪鍵戰入哂黎

佢地知道軍政府會開槍殺人，仍然選擇企出黎，可敬

勁多細路俾連登軍師水去送頭

連登冷氣軍師又可以上戰場希望緬甸人肯聽連登軍師指揮，否則只會輸

乜撚都關香港事 阿拉伯之春嗰陣時啲人已經識得用網絡力量啦

1.同1個方式唔同地方可以有唔同效果
2.只係學示威方法e.g上網connect

收皮收得夠完整

香港左膠禍港都要學

又block一隻狗

緊係係連登開返個緬甸台connect先

個池塘乾哂都仲繼續抽

Cctoy不願面對

呢場社會運動無贏家 旦願我地留下一齊見証

呢句真

鍾意香港係因為鍾意手足、香港人，唔係地理香港或者支那香港

最緊要人無事，地方係小問題，香港人能夠團結將來再揾機會拎返都唔遲

螻蟻14億
有同冇都冇咩分別

變咗歐洲最窮😂😂😂

你個名

你估泰王咩，家家戶戶
緬北同埋少數民族，好多都係撐軍政府
我地唔會睇到呢一邊既嘢
正如你係鬼佬，都覺得個個香港人都撐示威

藍翠如

放負撚，block

我地贏左啦

大家為自己鼓掌

佢係學個精髓 成唔成功係睇人

其實香港已經贏咗，關鍵係想贏幾多

大家今日贏了什麼

今日贏左係好開心，但請記住，區選勝出只係光復香港第一步

多謝 和理勇 今日贏咗漂亮一仗

冷氣捉鬼大師們又贏

[客觀分析] 只要運動持續落去，示威者只會贏唔會輸

有無人仲堅信緊我地會贏？

Bewater!

白俄因爲有俄羅斯後面睇場
泰國原來民意係泰皇果面
今次鄰居無大野心獨裁國家睇場 民意又一致 算唔算最大機會成事？
最後都要搏軍人敢唔敢大規模屠殺自己人民

8888民運已經殺過

唔好學香港，香港人連起義都唔敢

緬甸仔打得贏緬甸軍，仲有北邊14億支那軍係度

同問。我都想知泰國係咪已經變左民主大國？

多埋國安法+隨時鳩凍身家。但係依然贏到開巷

之後輸突, 東烏內戰, CRIMEA比俄狗吞左

Myanmar police kill a girl

推西鄉

學香港就仆街啦，
大把仆街借機揾錢掠水
死既得班爛頭卒
國安法後班義士拉撚曬後，班垃圾驚驚不了

一架水炮車就搞掂

唔知呢條阻膠有冇上連登 見到呢張gif佢會有咩感覺

支共插哂旗

我地有國際登報組織同打官司組織

五毛好驚出晒泥😏
呢d post好正吊晒d五毛出泥😆
一次過block晒d 五毛好爽🤗
五毛又晒一個account🤣

示弱

明知預左收皮, 為左所謂甘心同尊嚴都仲要做
依家下一代俾你班仆街累到要學國民教育呀

係咪唔搞就唔會學阿
比人強姦，仲要賴人反抗

If we burn